# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-18 18:00+0200\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Creating Android plugins"
msgstr "创建 Android 插件"

msgid "Introduction"
msgstr "前言"

msgid ""
"Android plugins are powerful tools to extend the capabilities of the Godot "
"engine by tapping into the functionality provided by the Android platform "
"and ecosystem."
msgstr ""
"Android插件是通过挖掘Android平台和生态系统提供的功能来扩展Godot引擎功能的强大"
"工具."

msgid ""
"Mobile gaming monetization is one such example since it requires features "
"and capabilities that don't belong to the core feature set of a game engine:"
msgstr ""
"移动游戏货币化就是这样一个例子, 因为它所需要的功能和能力并不属于游戏引擎的核"
"心功能集:"

msgid "Analytics"
msgstr "分析"

msgid "In-app purchases"
msgstr "应用内购买"

msgid "Receipt validation"
msgstr "收据验证"

msgid "Install tracking"
msgstr "安装跟踪"

msgid "Ads"
msgstr "广告"

msgid "Video ads"
msgstr "视频广告"

msgid "Cross-promotion"
msgstr "交叉推广"

msgid "In-game soft & hard currencies"
msgstr "游戏中的软硬货币"

msgid "Promo codes"
msgstr "促销代码"

msgid "A/B testing"
msgstr "A/B 测试"

msgid "Login"
msgstr "登录"

msgid "Cloud saves"
msgstr "云保存"

msgid "Leaderboards and scores"
msgstr "排行榜和分数"

msgid "User support & feedback"
msgstr "用户支持和反馈"

msgid "Posting to Facebook, Twitter, etc."
msgstr "发布到 Facebook、Twitter 等。"

msgid "Push notifications"
msgstr "推送通知"

msgid "Android plugin"
msgstr "Android 插件"

#, fuzzy
msgid ""
"While introduced in Godot 3.2, the Android plugin system got a significant "
"architecture update starting with Godot 3.2.2. The new plugin system is "
"backward-incompatible with the previous one and in Godot 4.0, the previous "
"system was fully deprecated and removed. Since we previously did not version "
"the Android plugin systems, the new one is now labelled ``v1`` and is the "
"starting point for the modern Godot Android ecosystem."
msgstr ""
"虽然在Godot 3.2中引入了Android插件系统, 但从Godot 3.2.2开始,Android插件系统得"
"到了重大架构更新. 新的插件系统与之前的插件系统是向后不兼容的, 但在未来发布的"
"3.2.x分支中, 这两个系统都会保留功能. 由于我们之前没有对Android插件系统进行版"
"本更新, 新的插件系统现在被标记为 ``v1`` , 是现代Godot Android生态系统的起点."

msgid ""
"As a prerequisite, make sure you understand how to set up a :ref:`custom "
"build environment<doc_android_custom_build>` for Android."
msgstr ""
"作为前提条件, 请确保你了解如何为Android设置一个 :ref:`自定义构建环境 "
"<doc_android_custom_build>`."

msgid ""
"At its core, a Godot Android plugin is a `Android archive library <https://"
"developer.android.com/studio/projects/android-library#aar-contents>`_ (*aar* "
"archive file) with the following caveats:"
msgstr ""
"Godot Android 插件的核心是一个 `Android 归档库 <https://developer.android."
"com/studio/projects/android-library#aar-contents>`_\\ （\\ *aar* 归档文件），"
"其注意事项如下："

msgid ""
"The library must have a dependency on the Godot engine library (``godot-lib."
"<version>.<status>.aar``). A stable version is made available for each Godot "
"release on the `Godot download page <https://godotengine.org/download>`_."
msgstr ""
"该库必须依赖Godot引擎库(``godot-lib.<version>.<status>.aar``). 每一个Godot版"
"本都有一个稳定的版本, 可以在 `Godot 下载页面 <https://godotengine.org/"
"download>`_ ."

msgid ""
"The library must include a specifically configured ``<meta-data>`` tag in "
"its manifest file."
msgstr "库必须在其清单文件中包含一个专门配置的 ``<meta-data>`` 标签."

msgid "Building an Android plugin"
msgstr "创建 Android 插件"

msgid ""
"**Prerequisite:** `Android Studio <https://developer.android.com/studio>`_ "
"is strongly recommended as the IDE to use to create Android plugins. The "
"instructions below assumes that you're using Android Studio."
msgstr ""
"**前提条件:** `Android Studio <https://developer.android.com/studio>`_ 强烈建"
"议作为创建Android插件的IDE使用. 下面的说明假设你使用的是Android Studio."

msgid ""
"Follow `these instructions <https://developer.android.com/studio/projects/"
"android-library>`__ to create an Android library module for your plugin."
msgstr ""
"按照 `这些说明 <https://developer.android.com/studio/projects/android-"
"library>`__ 为你的插件创建一个Android库模块."

msgid "Add the Godot engine library as a dependency to your plugin module:"
msgstr "将Godot引擎库作为依赖项添加到插件模块:"

#, fuzzy
msgid ""
"Download the Godot engine library (``godot-lib.<version>.<status>.aar``) "
"from the `Godot download page <https://godotengine.org/download>`_ (e.g: "
"``godot-lib.4.0.stable.aar``)."
msgstr ""
"从 `Godot 下载页 <https://godotengine.org/download>`_\\ 下载 Godot 引擎库"
"（\\ ``godot-lib.<版本>.<状态>.aar``\\ ，例如 ``godot-lib.3.4.2.stable."
"release.aar`` ）。"

msgid ""
"Follow `these instructions <https://developer.android.com/studio/projects/"
"android-library#AddDependency>`__ to add the Godot engine library as a "
"dependency for your plugin."
msgstr ""
"按照 `这些说明 <https://developer.android.com/studio/projects/android-"
"library#AddDependency>`__ 来添加Godot引擎库作为你的插件的依赖."

msgid ""
"In the plugin module's ``build.gradle`` file, replace ``implementation`` "
"with ``compileOnly`` for the dependency line for the Godot engine library."
msgstr ""
"在插件模块的 ``build.gradle`` 文件中, 将Godot引擎库的依赖行 "
"``implementation`` 改为 ``compileOnly`` ."

msgid ""
"Create a new class in the plugin module and make sure it extends ``org."
"godotengine.godot.plugin.GodotPlugin``. At runtime, it will be used to "
"instantiate a singleton object that will be used by the Godot engine to "
"load, initialize and run the plugin."
msgstr ""
"在插件模块中新建一个类，扩展自 ``org.godotengine.godot.plugin."
"GodotPlugin``\\ 。在运行时，会使用这个类来实例化单例对象，供 Godot 引擎来加"
"载、初始化、运行这个插件。"

msgid "Update the plugin ``AndroidManifest.xml`` file:"
msgstr "更新插件 ``AndroidManifest.xml`` 文件:"

msgid "Open the plugin ``AndroidManifest.xml`` file."
msgstr "打开插件 ``AndroidManifest.xml`` 文件."

msgid "Add the ``<application></application>`` tag if it's missing."
msgstr "如果 ``<application></application>`` 不见了, 请添加该标签."

msgid ""
"In the ``<application>`` tag, add a ``<meta-data>`` tag setup as follow::"
msgstr ""
"在 ``<application>`` 标签中，添加一个 ``<meta-data>`` 标签设置，如下所示： ::"

msgid ""
"Where ``PluginName`` is the name of the plugin, and ``plugin.init."
"ClassFullName`` is the full name (package + class name) of the plugin "
"loading class."
msgstr ""
"其中 ``PluginName`` 是插件的名称, ``plugin.init.ClassFullName`` 是插件加载类"
"的全称(包+类名)."

msgid ""
"Add the remaining logic for your plugin and run the ``gradlew build`` "
"command to generate the plugin's ``aar`` file. The build will likely "
"generate both a ``debug`` and ``release`` ``aar`` files. Depending on your "
"need, pick only one version (usually the ``release`` one) which to provide "
"your users with."
msgstr ""
"为你的插件添加剩余的逻辑, 并运行 ``gradlew build`` 命令来生成插件的 ``aar`` "
"文件. 构建过程中可能会同时生成 ``debug`` 和 ``release`` 的 ``aar`` 文件. 根据"
"你的需要, 只选择一个版本(通常是 ``release`` 的版本)提供给你的用户."

msgid ""
"It's recommended that the ``aar`` filename matches the following pattern: "
"``[PluginName]*.aar`` where ``PluginName`` is the name of the plugin in "
"PascalCase (e.g.: ``GodotPayment.release.aar``)."
msgstr ""
"建议 ``aar`` 文件名符合以下模式: ``[PluginName]*.aar`` 其中 ``PluginName`` 是"
"PascalCase中的插件名称(例如: ``GodotPayment.release.aar`` )."

msgid ""
"Create a Godot Android Plugin configuration file to help the system detect "
"and load your plugin:"
msgstr "创建一个Godot Android插件配置文件, 帮助系统检测并加载你的插件:"

msgid ""
"The configuration file extension must be ``gdap`` (e.g.: ``MyPlugin.gdap``)."
msgstr "这配置文件必须是 ``gdap`` (例如: ``MyPlugin.gdap``)."

msgid "The configuration file format is as follow::"
msgstr "配置文件格式如下： ::"

msgid "The ``config`` section and fields are required and defined as follow:"
msgstr "``config`` 部分和字段是必须的, 定义如下:"

msgid "**name**: name of the plugin."
msgstr "**name**\\ ：插件的名称。"

msgid ""
"**binary_type**: can be either ``local`` or ``remote``. The type affects the "
"**binary** field."
msgstr ""
"**binary_type**\\ ：可以是 ``local`` 或 ``remote``\\ 。类型影响 **binary** 字"
"段。"

msgid "**binary**:"
msgstr "**binary**\\ ："

msgid ""
"If **binary_type** is ``local``, then this should be the filepath of the "
"plugin ``aar`` file."
msgstr ""
"如果 **binary_type** 是 ``local``\\ ，那么这应该是插件 ``aar`` 文件的文件路"
"径。"

msgid ""
"The filepath can be relative (e.g.: ``MyPlugin.aar``) in which case it's "
"relative to the ``res://android/plugins`` directory."
msgstr ""
"文件路径可以是相对的(例如: ``MyPlugin.aar`` ), 在这种情况下, 它是相对于 "
"``res://android/plugins`` 目录的."

msgid "The filepath can be absolute: ``res://some_path/MyPlugin.aar``."
msgstr "它的文件路径可以是绝对路径:``res://some_path/MyPlugin.aar``."

msgid ""
"If **binary_type** is ``remote``, then this should be a declaration for a "
"`remote gradle binary <https://developer.android.com/studio/build/"
"dependencies#dependency-types>`_ (e.g.: ``org.godot.example:my-"
"plugin:0.0.0``)."
msgstr ""
"如果 **binary_type** 是 ``remote`` ，那么这应该是一个 `remote gradle 二进制 "
"<https://developer.android.com/studio/build/dependencies#dependency-types>`_ "
"（例如： ``org.godot.example:my-plugin:0.0.0`` ）的声明。"

msgid ""
"The ``dependencies`` section and fields are optional and defined as follow:"
msgstr "``dependencies`` 部分和字段是可选的, 定义如下:"

msgid ""
"**local**: contains a list of filepaths to the local ``.aar`` binary files "
"the plugin depends on. Similarly to the ``binary`` field (when the "
"``binary_type`` is ``local``), the local binaries' filepaths can be relative "
"or absolute."
msgstr ""
"**local** : 包含插件所依赖的本地 ``.ar`` 二进制文件的文件路径列表. 与 "
"``binary`` 字段类似(当 ``binary_type`` 为 ``local`` 时), 本地二进制文件的文件"
"路径可以是相对的或绝对的."

msgid ""
"**remote**: contains a list of remote binary gradle dependencies for the "
"plugin."
msgstr "**remote**\\ ：包含该插件的远程 Gradle 依赖二进制的列表。"

msgid ""
"**custom_maven_repos**: contains a list of URLs specifying the custom maven "
"repositories required for the plugin's dependencies."
msgstr ""
"**custom_maven_repos**\\ ：包含一个 URL 列表，指定该插件依赖所需的自定义 "
"maven 仓库。"

msgid "Loading and using an Android plugin"
msgstr "加载和使用 Android 插件"

#, fuzzy
msgid ""
"Move the plugin configuration file (e.g: ``MyPlugin.gdap``) and, if any, its "
"local binary (e.g: ``MyPlugin.aar``) and dependencies to the Godot project's "
"``res://android/plugins`` directory."
msgstr ""
"将插件配置文件(例如: ``MyPlugin.gdap`` )和(如果有的话)它的本地二进制文件(例"
"如: ``MyPlugin.aar`` )和对应的依赖移到Godot项目的 ``res://android/plugins`` "
"目录下."

msgid ""
"The Godot editor will automatically parse all ``.gdap`` files in the ``res://"
"android/plugins`` directory and show a list of detected and toggleable "
"plugins in the Android export presets window under the **Plugins** section."
msgstr ""
"Godot编辑器会自动解析 ``res://android/plugins`` 目录下的所有 ``.gdap`` 文件, "
"并在 **Plugins** 部分的Android导出预设窗口中显示检测到的可切换插件列表."

msgid ""
"In order to allow GDScript to communicate with your Java Singleton, you must "
"annotate your function with ``@UsedByGodot``. The name called from GDScript "
"must match the function name exactly. There is **no** coercing "
"``snake_case`` to ``camelCase``."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "From your script::"
msgstr "从你的脚本中:"

#, fuzzy
msgid "Bundling GDExtension resources"
msgstr "捆绑GDNative资源"

#, fuzzy
msgid ""
"An Android plugin can define and provide C/C++ GDExtension resources, either "
"to provide and/or access functionality from the game logic. The GDExtension "
"resources can be bundled within the plugin ``aar`` file which simplifies the "
"distribution and deployment process:"
msgstr ""
"Android 插件可以定义并提供 C/C++ GDNative 资源，以提供和/或访问游戏逻辑的功"
"能。GDNative 资源可以被捆绑在插件的 ``aar`` 文件中，这简化了分发和部署过程："

#, fuzzy
msgid ""
"The shared libraries (``.so``) for the defined GDExtension libraries will be "
"automatically bundled by the ``aar`` build system."
msgstr "定义的GDNative库的共享库( ``.so`` )将由 ``aar`` 构建系统自动捆绑."

msgid ""
"Godot ``*.gdnlib`` and ``*.gdns`` resource files must be manually defined in "
"the plugin ``assets`` directory. The recommended path for these resources "
"relative to the ``assets`` directory should be: ``godot/plugin/v1/"
"[PluginName]/``."
msgstr ""
"Godot ``*.gdnlib`` 和 ``*.gdns`` 资源文件必须在插件 ``assets`` 目录下手动定"
"义. 这些资源相对于 ``assets`` 目录的推荐路径应该为 ``godot/plugin/v1/"
"[PluginName]/`` ."

#, fuzzy
msgid ""
"For GDExtension libraries, the plugin singleton object must override the "
"``org.godotengine.godot.plugin.GodotPlugin::"
"getPluginGDNativeLibrariesPaths()`` method, and return the paths to the "
"bundled GDExtension libraries config files (``*.gdextension``). The paths "
"must be relative to the ``assets`` directory. At runtime, the plugin will "
"provide these paths to Godot core which will use them to load and initialize "
"the bundled GDExtension libraries."
msgstr ""
"对于 GDNative 库，插件单例对象必须覆盖 ``org.godotengine.godot.plugin."
"GodotPlugin::getPluginGDNativeLibrariesPaths()`` 方法，并返回捆绑的 GDNative "
"库配置文件的路径（\\ ``*.gdnlib``\\ ）。这些路径必须是相对于 ``assets`` 目录"
"的。在运行时，插件将把这些路径提供给 Godot 核心，核心将使用它们来加载和初始化"
"捆绑的 GDNative 库。"

msgid "Reference implementations"
msgstr "参考实现"

msgid ""
"`Godot Oculus Mobile plugin <https://github.com/GodotVR/"
"godot_oculus_mobile>`_ - `Bundled gdnative resources <https://github.com/"
"GodotVR/godot_oculus_mobile/tree/master/plugin/src/main/assets/addons/"
"godot_ovrmobile>`_"
msgstr ""
"`Godot Oculus Mobile 插件 <https://github.com/GodotVR/godot_oculus_mobile>`_ "
"- `捆绑的 gdnative 资源 <https://github.com/GodotVR/godot_oculus_mobile/tree/"
"master/plugin/src/main/assets/addons/godot_ovrmobile>`_"

msgid ""
"`Godot Google Play Billing plugin <https://github.com/godotengine/godot-"
"google-play-billing>`_"
msgstr ""
"`Godot Google Play Billing 插件 <https://github.com/godotengine/godot-google-"
"play-billing>`_"

msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

msgid "Godot crashes upon load"
msgstr "Godot 在加载时崩溃"

msgid "Check ``adb logcat`` for possible problems, then:"
msgstr "检查 ``adb logcat`` 是否存在可能的问题，然后："

msgid ""
"Check that the methods exposed by the plugin used the following Java types: "
"``void``, ``boolean``, ``int``, ``float``, ``java.lang.String``, ``org."
"godotengine.godot.Dictionary``, ``int[]``, ``byte[]``, ``float[]``, ``java."
"lang.String[]``."
msgstr ""
"检查插件暴露的方法是否使用了下列 Java 类型：\\ ``void``\\ 、\\ "
"``boolean``\\ 、\\ ``int``\\ 、\\ ``float``\\ 、\\ ``java.lang."
"String``\\ 、\\ ``org.godotengine.godot.Dictionary``\\ 、\\ ``int[]``\\ 、\\ "
"``byte[]``\\ 、\\ ``float[]``\\ 、\\ ``java.lang.String[]`` 。"

msgid "More complex datatypes are not supported for now."
msgstr "暂时不支持更复杂的数据类型."

msgid "Translation status"
msgstr "翻译状态"
